和你開工會—— 7起：起工會神器，幫你搵同路人開工會！

團隊最新推出
7起：起工會神器，不但加速組隊進度，還提供 會章Generator 及已成立工會會章範本 幫助大家提升處理文件效率，最後大家向職登局交上表格和工作證明文件，就完成申請。
重奪公民權利 保障工人權益

========================
香港設計產業工會
HP :
TG :
FB :
IG :
TW :

[red]批核需時，最遲三月就要遞表，先趕得切五月二號截止日期！［/red]

推 支持

幫你推

push

p

推

推 有用post

piah

Push

個網比人攻擊?

網站入到去變左 Error 521

幾個鐘前我上過，可能太多人上所以down左

可以遲d再試🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

試下加持下個網站 可能得

咁興奮？！
推推推

pish

死左個網

join

想贏就要做野

界別個頁用手機睇全部空白

Tui

個網我啱啱再上OK返
可以再試下

push!

香港人，加油！

上到
唔該巴打

上到

啲個人資料用完之後會唔會清理？

呢個笑死我

一定要推！！
做實事

part-time 可唔可以成立工會

理論上可以，但你要肯定自己到2022都係呢一行或做緊同一間公司

咁如果唔做呢間公司係咪工會就自動解散？
係咪要簽合約先可以為之係？

幫推

入工會 團結是力量

pp

支持

ching 加油

有無懶人包講工會係為左罷工定選功能組別定係both

建議個網站到加返小小既，成立公會目的

工會可以係公司工會（例如百佳員工工會）或行業工會（例如會計師工會）

當你離開該公司或離開該行業，你就唔再係該工會會員，工會職位亦需要搵人代替

所以part time嘅話，我認為都可以組工會，但最好有後備多過7個會員，咁有人轉行或轉公司都可以有其他人頂上

麥當勞工會？

目的係其中之一或both無所謂架

最緊要組左先

人多工會多就自然左咩都力量大d

咁自顧人士係咪冇工會？

當然可以

你可以搵同事一齊搞

亦可以上登廣告搵手足一齊搞

自僱唔得

但可以睇睇根據你行業，入唔入到其他功能組別

個link癡埋一舊

應該係：

不了 要俾個人資料一個唔識嘅人

例如我我教大提琴班，就冇得join？

多謝你嘅長期支持🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

絕對支持

自僱教就唔得

咁耐都無夠人

咁或者你可以做收集資料嗰個嘅哈哈

視乎你個人可接受程度
總要有人要登記自己資料俾選民登記處

lp

推！

推啊屌

721

要啦，成四百個議員

推 ! 未入公會既快D入

無知一問
起工會有咩用?
勞工界唔係要一年以上先可以投票?

cls 幫推

係，所以今年立法會趕唔切

但係要趕2022年特首選委勞工界60席

好似仲未夠數

快d入來

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

up

有朋友係貿易公司做有3同事想搵人開進出口功能組別

職工盟可唔可以借地址出嚟？

區議員都好呀，有冇人肯幫手

老手嘅建議係用返個人地址都OK（但法例規定唔可以用PO Box）
因為主要係用來收信之類
開會可以另覓場地

可以用7起登廣告搵3個人

留左2個TG 都無反應

聯絡電郵個位太短，打唔晒

我想問工會名有無咩限制架?
愛護同事協會咁樣得唔得架

push!!!

怕唔怕比人尋仇

可唔可以跟一跟

Pish

pushhhhhhh

pushhhhhhhhhhhhhhhhhh

推

有無人組到

差3個
不過會章有排搞

一招解決 $10000立法會困境

係咪畀藍屍玩？

開工會呀！！！

我推想開

L咗M

lm

好怪，8點就已經入唔到，咩玩法

😡

入左

metoo
乜都睇唔到

推推推

琴晚仲好順，今朝就入唔到首頁啦

用搵一搵，果個功能，再揀勞工界就入到
首頁似俾人攻擊緊?

可唔可以整個app版，頂住一排先?

推呀

幫哂大家手 入到既一定要入呀

Oush

今日既結果就係因為唔夠票
唔可以再發生

推推

想問下工程界係咪一定要係工程師/學會會員
地盤佬有冇得搞工會？

邊個話投白票沉迷街頭抗爭就可以推翻暴政真係同黑警一樣, 都要死全家!

唔入呢個體系裡面攞力量去改革, 就等如無軍隊的和平, 亳無意義!

大家俾心機搞公會, 在不公平的制度上攞多o的力量, 先有機會推翻, 唔好再同我講人地釋法點點點啦, 屌!

做唔一定贏, 唔做一定輸

推，無時間啦

push
邊個仲話唔好選功能組別就block
屌你老母 就是無自己人係入面 搞到班死黑警有得加軍費

地盤佬有得搞工會

我想問 可唔可以入好多工會

黑警加人工冇法阻止因為輸立會
大家仲唔行動？

可以無限入會
有關聯就得

留左5個TG 都無一個覆

開左, 聯絡緊人

留左6組都無人有反應

有冇SET左唔比人ADD之類
有人足留TG我搵唔到佢
再唔係自己開

haha 開左個都未有

其實如果有10個人
一齊研究開10個唔同工會各自做主席得唔得

7個就夠
7個互含可以好似係

7個人開7個工會
各自做主席？

想問係唔係工會主席先有功能組別票

每個工會點名一個人代表投票，唔一定要係主席

見人話互含會比人問得好detail
都係各自組人會好d

tui

推！！

唔好就咁推，入去開團或者入隊啦

光復香港

冇時間

幫手推

本土派出嚟啦

lm 一推

呢個post竟然推唔起
屌你班連登仔點做野

電競轉珠協會

屌 搵下加入先 其實係咪得嫁

我自己就join左6個
再借出3個地址

你地有無盡力

十年賭博經驗

【第貳拾捌期牆紙】 寸土必爭

TG :
FB :
IG :
WEB:

推 㩒個制

[文宣]我哋要令美國人醒覺，令佢地反共! 尤其就來美國大選!

冇零售業sosad

自己開個

反送中運動後掀起成立工會熱潮，除了準備「三罷」，另一任務就是登記做選民，攻佔2022年特首選舉，搶奪勞工界選委的60票左右選情。惟成功首要條件，是新工會必須趕於今年5月2日前，於勞工處職工會登記局完成登記，持續運作一年後，才符合選舉事務處要求成為勞工界選民。雖然距離限期仍有兩個月，但職工會登記局表示，截至今年2月底，仍有679宗工會登記申請處理中，比過往需要更多時間審批。有月初提交申請的工會籌委向《蘋果》反映，獲局方回覆無法在兩個月內完成登記，意味有大量新工會2022年選特首無望。

記者 梁銘恩

根據勞工處資料，職工會登記局的服務承諾，是在收到所有資料和文件後，4星期內完成新工會登記申請。有意籌組行業工會的成員K小姐（化名）指，今個月初終湊夠7人搞工會，冀趕上「尾班車」盡快抵壘，為扭轉下屆特首選舉形勢必略盡綿力。但當她致電登記局查詢詳情，卻獲對方回覆指，因申請繁多、人手有限，未能於5月前完成登記，新工會變相無緣成為選委。

K小姐質疑局方違反4星期服務承諾，惟登記局職員指，服務承諾並非以新工會提交申請日計起，職員要覆檢文件，過程中可能要修改會章或補交工作證明等，收齊文件後才正式計數。她表示失望，「點解登記局可以咁『屈機』？」但不會後悔成立工會，「過去呢半年教識我，盡做啦，唔理個結果，啱就去做」。

職工盟總幹事蒙兆達指，根據過往經驗，新工會登記一般最多需時兩個月。但因疫情期間，公務員實施特別工作安排，「有新工會話2月入紙，登記局都冇應機」，認為登記程序受非正常服務延誤，勞工處卻未有加班、加人手應付需求，「畀人感覺似有心拖延程序」。

蒙得悉，建制派同時亦密密提交新申請，透過分拆行業工種，以不同名目成立新工會，全部採用同一地址註冊，以建造業為例，釘板、泥水、紮鐵、搭棚、混凝土等工種已可成立十多個分會。據他了解，目前新工會申請中，以建制陣營居多，「民主派仲係大比數落後緊」，加上登記過程延誤，勢打亂新工會挑戰勞工界功能組別的部署。

勞工處回覆《蘋果》查詢時指，新職工會登記申請的數目錄得顯著上升，由去年6月至今年2月，一共接獲735宗新申請，今年1、2月屬高峯期，分別有278和322宗。惟登記局審批進度遠遠追不上申請宗數，截至上月底，仍有679宗申請處理中。今年1、2月分別只有17和22個新工會成功登記。去年6月至12月，雖然有134宗新工會申請，但只有8個職工會成功登記。

勞工處解釋，因應新型冠狀病毒的疫情，和政府實施特別上班安排，處理申請所需時間有所延長，會按「先到先得」次序處理。被問到登記局人手是否足夠，處方拒交代有關員工數量，僅指負責職員需同時執行其他職務，已透過內部調配加派人手處理申請。

Support

推 申請緊

開！

得番唔多時間啦 ！快啲推post 加入工會！

申請左2個幾星期，仲未有人打比我

我指職工會個邊無人contact我

有無air noise water相關 環境撚想開

隨時都可以開

【第叄拾期牆紙】 初心與抗爭

TG :
FB :
IG :
WEB:

pushhhh

己經有生成工具

推仲有2星期，盡做

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

Lush

本人承諾，於2020年立法會選舉，不會投票給以下三種參選人：（1）反對舉行初選/協調的，不投！（2）有初選/協調機制但不參與的，不投！（3）初選落選後不肯退選或協調組隊的，不投！

P

去呀

社區報出版計劃要大家撐

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

Pishh

而家工會街頭招收會員，其實我知有咩用

100個7人既工會點都比一個700人既工會有用

聯署facebook專頁：

聯署Link：

721 831